% @Points 7
% @Packages tdsfrmath
Sur la figure suivante, $ABCD$ est un parallélogramme :
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[x=5mm,y=5mm,%
      legende/.style={midway,above,sloped,font=\scriptsize}]
    \draw[thin,black!50,step=5mm] (0,0) grid (20,12);
    \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (7,10);
    \coordinate[label=above right:$B$] (B) at ($(A)+(6,0)$);
    \coordinate[label=below left:$D$] (D) at ($(A)+(-1,-3)$);
    \coordinate (AB) at ($(B)-(A)$);
    \coordinate (AD) at ($(D)-(A)$);
    \coordinate[label=below right:$C$] (C) at ($(D)+(AB)$);
    \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Placer sur la figure ci-dessus les points $M$ et $N$ tels que~:
        \begin{align*}
          \V{AM} & = \frac{3}{2}\V{AB} & \V{AN} & = 3\V{AD} \\
        \end{align*}
  \item Dans cette question, le but final est de prouver que les points $M$, $C$ et $N$ sont alignés.
  
  On a détaillé les étapes.
  \begin{enumerate}
    \item Prouver que $\V{BM} = \frac{1}{2}\V{AB}$.
    \item Prouver que $\V{NM} = -3\V{AD}+\frac{3}{2}\V{AB}$.
    \item Prouver que $\V{CM} = -\V{AD}+\frac{1}{2}\V{AB}$.
    \item Justifier que les vecteurs $\V{NM}$ et $\V{CM}$ sont colinéaires.
    \item En déduire pourquoi les points $M$, $C$ et $N$ sont finalement alignés.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}